# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) YEAR THE PACKAGE'S COPYRIGHT HOLDER
# This file is distributed under the same license as the SuperTux package.
# 
# Translators:
# a73a47e368cc011d8f94528bd9d5d3f1_91fccdf <1b07f49e2a323989c85dd26d526f7bb9_871526>, 2020
# CodingJellyfish <dumaosen_main01@outlook.com>, 2020
# Liu Sizhuang <chinatslsz@hotmail.com>, 2008
# a73a47e368cc011d8f94528bd9d5d3f1_91fccdf <1b07f49e2a323989c85dd26d526f7bb9_871526>, 2020
# Wenbin Lv <wenbin816@gmail.com>, 2024,2026
# CodingJellyfish <dumaosen_main01@outlook.com>, 2019-2020
# 玉堂白鹤 <yjwork@qq.com>, 2018
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: SuperTux\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: https://github.com/SuperTux/supertux/issues\n"
"POT-Creation-Date: 2026-01-05 21:19+0000\n"
"PO-Revision-Date: 2013-08-10 22:58+0000\n"
"Last-Translator: 玉堂白鹤 <yjwork@qq.com>, 2018\n"
"Language-Team: Chinese (China) (http://app.transifex.com/arctic-games/supertux/language/zh_CN/)\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Language: zh_CN\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"

#: data/levels/world1/23rd_airborne.stl:3
msgid "23rd Airborne"
msgstr "第 23 空降师"

#: data/levels/world1/above_arctic_skies.stl:3
msgid "Above the Antarctic Skies"
msgstr "南极的天空之上"

#: data/levels/world1/above_arctic_skies.stl:339
msgid ""
"-Air Flower\n"
"!images/powerups/airflower/air_flower-0.png\n"
"#The Air Flower lets Tux move much quicker and jump higher. It grants the ability to glide in the air for a few seconds by holding the JUMP Key after a jump."
msgstr "-空气花\n!images/powerups/airflower/air_flower-0.png\n#空气花让 Tux 移动得更快、跳得更高。跳跃后按住“跳跃”键还可以在空中滑行几秒钟。"

#: data/levels/world1/antarctic_outpost.stl:3
msgid "Antarctic Outpost"
msgstr "南极前哨站"

#: data/levels/world1/between_glaciers.stl:3
msgid "Between Two Glaciers"
msgstr "冰川之间"

#: data/levels/world1/bouncy_mountainside.stl:3
msgid "Bouncy, Bouncy Mountainside"
msgstr "蹦跳雪山坡"

#: data/levels/world1/castle_cutscene.stl:3
msgid "Nobody Home"
msgstr "空无一人"

#: data/levels/world1/castle_of_nolok.stl:3
msgid "The Castle of Nolok"
msgstr "Nolok 的城堡"

#: data/levels/world1/crystal_mine.stl:3
msgid "The Crystal Mine"
msgstr "水晶矿洞"

#: data/levels/world1/deep_dive_chill.stl:3
msgid "Deep Dive 'n' Chill"
msgstr "深潜冰渊"

#: data/levels/world1/end_of_tunnel.stl:3
msgid "End of the Tunnel"
msgstr "隧道尽头"

#: data/levels/world1/entrance_cave.stl:3
msgid "Entrance to the Cave"
msgstr "洞穴入口"

#: data/levels/world1/fork_in_the_road.stl:3
msgid "A Fork in the Road?"
msgstr "岔路口的抉择"

#: data/levels/world1/fork_in_the_road.stl:776
msgid ""
"-Secret Exit\n"
"#Levels can sometimes house a secret exit that will reveal a hidden, alternate path! So keep an eye out for suspicious spots on the worldmap."
msgstr "-秘密出口\n#有的关卡有一个秘密出口，这个出口将通向另外一条隐藏的路线！因此请留意世界地图上的可疑地点。"

#: data/levels/world1/frosted_fields.stl:3
msgid "The Frosted Fields"
msgstr "霜冻田野"

#: data/levels/world1/ice_in_the_hole.stl:3
msgid "Ice in the Hole"
msgstr "洞中的冰"

#: data/levels/world1/info:2 data/levels/world1/worldmap.stwm:3
msgid "Icy Island"
msgstr "寒冰岛"

#: data/levels/world1/info:3
msgid "Where your adventure begins."
msgstr "你的冒险开始的地方。"

#: data/levels/world1/into_stars.stl:3
msgid "Into the Stars"
msgstr "遨游星空"

#: data/levels/world1/intro.stl:3
msgid "Picnic With Penny"
msgstr "与恋人的午餐"

#: data/levels/world1/journey_begins.stl:3
msgid "The Journey Begins"
msgstr "旅程开始了"

#: data/levels/world1/living_inside_fridge.stl:3
msgid "Living In A Fridge"
msgstr "冰冻三尺"

#: data/levels/world1/more_snowballs.stl:3
msgid "Oh No! More Snowballs!"
msgstr "雪球风波"

#: data/levels/world1/more_snowballs.stl:319
msgid ""
"-Carrying Objects\n"
"#Tux can pick up objects by holding the ACTION key. Release the ACTION key while standing still to drop the object.\n"
"#If you let go of the ACTION key while Tux is moving, he will throw it!"
msgstr "-携带物品\n#可以按住“动作”键让 Tux 拾取物体。站立不动时松开“动作”键即可放下物体。\n#如果你在 Tux 移动时松开“动作”键，他就会把它扔出去！"

#: data/levels/world1/more_snowballs.stl:328
msgid ""
"-Up-Throwing\n"
"#Tux can throw most objects upwards, by holding the UP key whilst releasing the ACTION key.\n"
"#When running, Tux throws the object in an arch!"
msgstr "-向上投掷\n#按住“上”键的同时松开“动作”键，可以使 Tux 向上投掷大多数物体。\n#奔跑时，Tux 会以抛物线轨迹投掷物品！"

#: data/levels/world1/night_chill.stl:3
msgid "Night Chill"
msgstr "漫漫寒夜"

#: data/levels/world1/or_just_me.stl:3
msgid "...Or Is It Just Me?"
msgstr "……只有我是这样吗？"

#: data/levels/world1/path_in_clouds.stl:3
msgid "A Path in the Clouds"
msgstr "云中小径"

#: data/levels/world1/scripts_castle_cutscene.txt:2
msgid "At last, Tux managed to rush towards the final room of the icy castle."
msgstr "终于，Tux 冲到了冰封城堡最深处的房间。"

#: data/levels/world1/scripts_castle_cutscene.txt:3
msgid ""
"To his suprise, there was no one here. Neither Penny, nor this... strange "
"Nolok guy."
msgstr "令他意外的是，这里空无一人——既没有 Penny，也没有那个……古怪的 Nolok。"

#: data/levels/world1/scripts_castle_cutscene.txt:4
msgid "Surely they had to be here somewhere, right? Perhaps a hidden room?"
msgstr "他们一定藏在某个地方吧？难道有密室？"

#: data/levels/world1/scripts_castle_cutscene.txt:5
msgid ""
"After a bit of back and forth with himself, Tux noticed a small note "
"attached to one of the pillars."
msgstr "Tux 正反复思忖着，忽然瞥见一根柱子上贴着一张小字条。"

#: data/levels/world1/scripts_castle_cutscene.txt:6
msgid "It was yet another note, by that Nolok."
msgstr "又是 Nolok 留下的信。"

#: data/levels/world1/scripts_castle_cutscene.txt:7
msgid ""
"It read that he had already left Icy Island towards the far north. If he "
"wished to follow him and save his beloved friend, he would have to come to "
"the Crystal Mine."
msgstr "上面写道，他已经离开寒冰岛，前往遥远的北方。如果 Tux 想救回挚友，就必须前往水晶矿洞。"

#: data/levels/world1/scripts_castle_cutscene.txt:8
msgid ""
"Marked below was a rough map of the Glacier Isle, showing a boat and some "
"kind of small pier on the other end."
msgstr "纸条下方还附了一张冰川岛屿的简略地图，另一端标注着一艘船和一个小码头。"

#: data/levels/world1/scripts_castle_cutscene.txt:9
msgid ""
"But before Tux could even make sense of any of it, a load roar filled the "
"room!"
msgstr "但还没等 Tux 理清头绪，一声震耳欲聋的咆哮瞬间充斥了整个房间！"

#: data/levels/world1/scripts_castle_cutscene.txt:10
msgid ""
"The mighty Yeti had made his appearence, busting his chest in an "
"intimidating fashion!"
msgstr "是那只凶猛的雪大王！它捶打着胸膛，气势汹汹地现身了！"

#: data/levels/world1/scripts_castle_cutscene.txt:11
msgid ""
"Tux made his way towards a balcony on the other end of the room. With no "
"other option, he jumped!"
msgstr "Tux 冲向房间另一头的阳台。他无路可退，于是纵身一跃！"

#: data/levels/world1/scripts_castle_cutscene.txt:12
msgid "Unfortunately, the Yeti would not let him go so easily..."
msgstr "然而，雪大王可不会这么轻易地放过他……"

#: data/levels/world1/scripts_crystal_mine.txt:2
msgid ""
"After a long swim across the antarctic waters, Tux arrived at the Glacier "
"Isle mentioned in Nolok's note."
msgstr "历经漫长的冰海泅渡，Tux 终于抵达了 Nolok 信中提到的冰川岛屿。"

#: data/levels/world1/scripts_crystal_mine.txt:3
msgid ""
"A massive shaft lay before him, leading down into the aforementioned Crystal"
" Mine."
msgstr "眼前是一座巨大的竖井，直通下方所谓的水晶矿洞。"

#: data/levels/world1/scripts_crystal_mine.txt:4
msgid ""
"Still carrying a spark of doubt that this was not a trap, Tux slowly "
"descended into the depths once more..."
msgstr "Tux 心中仍存疑虑——这会不会又是一个陷阱？但他还是再一次缓缓踏入了深渊……"

#: data/levels/world1/scripts_crystal_mine.txt:5
msgid ""
"At last, Tux made it through the crystal mine and found himself on the "
"opposite end of the Glacier Isle."
msgstr "穿过危机四伏的水晶矿山，Tux 终于抵达了冰川岛屿的另一端。"

#: data/levels/world1/scripts_crystal_mine.txt:6
msgid ""
"As he was about to exit the mine, Tux was internally hoping that all Nolok "
"wrote in the note was true."
msgstr "即将走出矿洞时，他暗自祈祷 Nolok 信中所写的一切都是真的。"

#: data/levels/world1/scripts_crystal_mine.txt:7
msgid ""
"To his relief, he did find a boat still docked. With it, he could sail up "
"north, to find Nolok and save Penny."
msgstr "令他欣慰的是，岸边果然停着一艘小船。有了它，就能向北航行，找到 Nolok，救出 Penny。"

#: data/levels/world1/scripts_crystal_mine.txt:8
msgid "It seemed the map in the note wasn't a trap after all."
msgstr "看来那张地图并非骗局。"

#: data/levels/world1/scripts_crystal_mine.txt:9
msgid ""
"The more he thought about it, the less he was sure about Nolok's "
"motivations. Why would he leave clues behind?"
msgstr "可越是细想，Tux 越觉得困惑：Nolok 为什么要留下线索？他的目的究竟是什么？"

#: data/levels/world1/scripts_default.txt:2
msgid "---Insert Cutscene Here---"
msgstr "--过场动画放入这里--"

#: data/levels/world1/scripts_intro.txt:2
msgid "Somewhere at the shores of Antarctica..."
msgstr "在遥远的南极洲海岸的某个地方……"

#: data/levels/world1/scripts_intro.txt:3
msgid "Tux the penguin was going to meet his friend, Penny, for a picnic."
msgstr "企鹅 Tux 与他的情人 Penny 相约在这里，享受美味佳肴。"

#: data/levels/world1/scripts_intro.txt:4
msgid "Tux woke up, dizzy, to find that Penny was missing!"
msgstr "Tux 昏昏沉沉地站了起来，却突然发现 Penny 不见了！"

#: data/levels/world1/scripts_intro.txt:5
msgid "Tux was starting to become worried. He then saw a letter, and it read:"
msgstr "Tux 心急如焚。他四处寻找，却只发现了一封信，上面写着："

#: data/levels/world1/scripts_intro.txt:6
msgid ""
"\"Tux, I have kidnapped your beloved Penny and have taken her to my "
"fortress.\""
msgstr "“可怜的 Tux 啊！你心爱的 Penny 现在已经成为了我的瓮中之鳖。”"

#: data/levels/world1/scripts_intro.txt:7
msgid "\"The path to my fortress is littered with my minions.\""
msgstr "“她在我的城堡里，而去那里的道路上布满了我的兵卒。”"

#: data/levels/world1/scripts_intro.txt:8
msgid "\"You don't have a chance of saving her! Signed, Nolok.\""
msgstr "“救她是不可能的，你就不要异想天开了！署名，Nolok”"

#: data/levels/world1/scripts_intro.txt:9
msgid ""
"Realizing the trouble Penny could be in, Tux became determined to save her."
msgstr "想到 Penny 可能遭受的痛苦，Tux 决定启程去拯救她。"

#: data/levels/world1/scripts_intro.txt:10
msgid ""
"Then, Tux saw Nolok's castle in the distance and set off to rescue Penny!"
msgstr "他抬头一看，城堡在远方的云雾中若隐若现。一场伟大的冒险就这样开始了！"

#: data/levels/world1/scripts_yeti_cutscene.txt:2
msgid ""
"After an entire day of navigating Icy Island, Tux had now almost reached the"
" supposed castle of Nolok."
msgstr "在寒冰岛跋涉了一整天后，Tux 几乎就要抵达 Nolok 那座传说中的城堡了。"

#: data/levels/world1/scripts_yeti_cutscene.txt:3
msgid ""
"The lack of sleep during the night may not have been ideal but he was "
"determined to keep going!"
msgstr "虽然整夜未眠并不好受，但他下定决心继续前进！"

#: data/levels/world1/scripts_yeti_cutscene.txt:4
msgid ""
"Not wanting to waste any more time, Tux continued on, sliding down the hill "
"he was on into the icy valley up ahead."
msgstr "不愿再浪费一分一秒，Tux 从所在的山坡一跃而下，滑向前方那片冰封的峡谷。"

#: data/levels/world1/scripts_yeti_cutscene.txt:5
msgid ""
"Unbeknownst to him, a Yeti seemed very keen on his presence as he kept a "
"close eye on Tux as he continued his journey."
msgstr "而他并不知道，一只雪大王正紧紧盯着他的行踪，对他的出现显得格外在意。"

#: data/levels/world1/scripts_yeti_cutscene.txt:6
msgid ""
"The yeti let out a loud roar and proceeded to follow the little penguin."
msgstr "雪大王发出一声震天咆哮，随即紧紧地跟着这只小企鹅。"

#: data/levels/world1/scripts_yetiwin_cutscene.txt:2
msgid "He did it! He actually did it! Tux had beaten the mighty yeti!"
msgstr "他成功了！他真的做到了！Tux 竟然击败了强大的雪大王！"

#: data/levels/world1/scripts_yetiwin_cutscene.txt:3
msgid ""
"While it did not take long for the yeti to get up again, to Tux's relief, he"
" did not throw hands again."
msgstr "虽然雪大王没过多久就爬了起来，但令 Tux 松了一口气的是，它并没有再次动手。"

#: data/levels/world1/scripts_yetiwin_cutscene.txt:4
msgid ""
"The yeti was furious however! He could not understand how a tiny penguin "
"like Tux could have beaten him in a fight."
msgstr "不过雪大王依然怒火中烧！它怎么也想不通，一只小小的企鹅竟能在战斗中战胜自己。"

#: data/levels/world1/scripts_yetiwin_cutscene.txt:5
msgid ""
"Almost as if he forgot Tux was there to begin with, the yeti rushed off, "
"grumbling to himself."
msgstr "它几乎像是忘记了 Tux 的存在，一边低声咆哮，一边气冲冲地跑开了。"

#: data/levels/world1/scripts_yetiwin_cutscene.txt:6
msgid "Not sure what to make of it, Tux decided to continue moving onwards."
msgstr "Tux 虽然不明所以，还是决定继续向前。"

#: data/levels/world1/scripts_yetiwin_cutscene.txt:7
msgid ""
"As he reached the shore, Tux could already see the Glacier Isle on the "
"horizon."
msgstr "来到海岸边时，冰川岛屿的轮廓已在天际线上清晰可见。"

#: data/levels/world1/scripts_yetiwin_cutscene.txt:8
msgid ""
"If he knew Nolok went over there sooner, he could have been there much "
"faster."
msgstr "如果早知道 Nolok 去了那边，他本可以更早赶到。"

#: data/levels/world1/scripts_yetiwin_cutscene.txt:9
msgid "Perhaps that was Nolok's goal with the note he left behind..."
msgstr "也许那封信，正是 Nolok 故意设下的圈套……"

#: data/levels/world1/shattered_bridge.stl:3
msgid "Shattered Bridge"
msgstr "破碎的桥"

#: data/levels/world1/slippery_slide.stl:3
msgid "Slippery Slide"
msgstr "滑溜溜的斜坡"

#: data/levels/world1/somewhat_smaller_bath.stl:3
msgid "The Somewhat Smaller Bath"
msgstr "水池有点小"

#: data/levels/world1/somewhat_smaller_bath.stl:420
msgid ""
"-Swimming\n"
"!images/creatures/tux/big/swim-1.png\n"
"#When submerged in water, use the DIRECTIONAL keys to swim around freely. Hold the JUMP key to swim even faster."
msgstr "-游泳\n!images/creatures/tux/big/swim-1.png\n#入水后，可以使用方向键自由游动。按住跳跃键可以游得更快。"

#: data/levels/world1/stone_cold.stl:3
msgid "Stone Cold"
msgstr "冰冷如石"

#: data/levels/world1/stone_cold.stl:195
msgid ""
"-Carrying Objects\n"
"#Tux can pick up objects by holding the ACTION key. Release the ACTION key to drop the object.\n"
"#If you let go of the ACTION key while Tux is moving, he will throw it!"
msgstr "-携带物品\n#可以通过按住“动作”键让 Tux 拾取物体。松开“动作”键即可放下物体。\n#如果你在 Tux 移动时松开“动作”键，他就会把它扔出去！"

#: data/levels/world1/stone_cold.stl:204
msgid ""
"-Up-Throwing\n"
"#Tux can throw most objects upwards by holding the UP key, whilst releasing the ACTION key.\n"
"#When running, Tux throws the object in an arch!"
msgstr "-向上投掷\n#按住“上”键的同时松开“动作”键，可以使 Tux 向上投掷大多数物体。\n#奔跑时，Tux 会以抛物线轨迹投掷物品！"

#: data/levels/world1/under_the_ice.stl:3
msgid "Under the Ice"
msgstr "寒冰之下"

#: data/levels/world1/welcome_antarctica.stl:3
msgid "Welcome to Antarctica"
msgstr "欢迎来到南极洲"

#: data/levels/world1/welcome_antarctica.stl:117
msgid ""
"-Eggs\n"
"!images/powerups/egg/egg-shade.png\n"
"#The egg makes Tux grow larger. Tux can then smash wooden blocks with his head."
msgstr "-蛋\n!images/powerups/egg/egg-shade.png\n#蛋会让 Tux 长高，然后 Tux 就可以用头撞碎木块了！"

#: data/levels/world1/welcome_antarctica.stl:126
msgid ""
"-Fire Flower\n"
"!images/powerups/fireflower/fire_flower-0.png\n"
"#The fire flower gives Tux the ability to shoot fireballs."
msgstr "-火焰花\n!images/powerups/fireflower/fire_flower-0.png\n#摘下这朵神圣的火焰花吧！它将赐予 Tux 发射火球的能力。"

#: data/levels/world1/welcome_antarctica.stl:135
msgid ""
"-Tux Doll\n"
"!images/powerups/1up/1up.png\n"
"#Tux Dolls are a rare collectible which are needed to unlock the Bonus Islands!\n"
"\n"
"#Collect all of them to unlock fun, additional levels!"
msgstr "-Tux 玩偶\n!images/powerups/1up/1up.png\n#Tux 玩偶是解锁额外岛屿所必需的稀有物品！\n\n#收集全部 Tux 玩偶即可解锁更多趣味关卡！"

#: data/levels/world1/worldmap.stwm:246
msgid "You found a secret area!"
msgstr "你找到了一个秘密区域！"

#: data/levels/world1/yeti_boss.stl:3
msgid "No More Mr. Ice Guy"
msgstr "再见，冰块先生"

#: data/levels/world1/yeti_cutscene.stl:3
msgid "An Unsuspected Follower"
msgstr "不速之客"

#: data/levels/world1/yetiwin_cutscene.stl:3
msgid "Off to the Glacier Isles"
msgstr "前往冰川岛屿"
